\ProvidesPackage{preamble}[2020/04/05]

% indentering
\setlength{\parindent}{0em}
\setlength{\parskip}{1em}

%% table of contentdjup
\setcounter{tocdepth}{4}
\setcounter{secnumdepth}{4}

%% kommentera sektioner, begin -- end
\RequirePackage{comment} 

%% provides emulation of pdfTeX primitives for LuaTeX v0.85 needed by attachfile idk lmao
\RequirePackage{luatex85}

%% Inbäddade filer
\RequirePackage{attachfile}
\attachfilesetup{color=0 0 0.9}

%% Indexering från noll
\makeatletter
\def\@arabic#1{\number\numexpr#1-1\relax}
\renewcommand*{\theatfi@tmp}{\the\value{atfi@tmp}} % Workaround för att attachfile ska fungera trots omdefinieringen av arabic
\makeatother

%% Förfinar typografin, bland annat med marginalkerning.
\RequirePackage{microtype}

\RequirePackage{fontspec}
\setmainfont[Ligatures=TeX]{CMU Serif} % inkluderar kyriliska
\RequirePackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{swedish}
\setotherlanguages{greek,russian}

\RequirePackage{datetime}
\renewcommand{\dateseparator}{-}

\RequirePackage[inline]{enumitem}

%% Definiera färgnamn
\RequirePackage[hyperref, table, dvipsnames, svgnames, x11names]{xcolor}

%% Gör att mellanslag i bildfilnamn fungerar.
\RequirePackage[space]{grffile}

%% Matematik
\RequirePackage[intlimits]{mathtools}
\RequirePackage{amssymb}
%\RequirePackage{amsfonts}
\RequirePackage{mathrsfs}
% \RequirePackage{unicode-math} %% inaktiverad för den ger fula symboler
\RequirePackage{amsthm}
% satser, definitioner och anmärkningar
\theoremstyle{definition}
\newtheoremstyle{break}
  {\topsep}{\topsep}%
  {\itshape}{}%
  {\bfseries}{}%
  {\newline}{}%
\theoremstyle{break}
\newtheorem{theorem}{Sats}
\newtheorem{definition}{Definition}[section]
\newtheorem*{definition*}{Definition}

\newtheoremstyle{sample}
  {\topsep}{\topsep}%
  {}{}%
  {\bfseries}{}%
  {\newline}{}%
\theoremstyle{sample}
\newtheorem{example}{Exempel}[section]
\newtheorem{counter-example}{Motexempel}[section]
\theoremstyle{remark}
\newtheorem*{remark}{Anmärkelse}

%% Matematiska genvägar
% Mängder och Vektorrum
\newcommand{\Binary}{\mathbb{B}}
\newcommand{\Binaries}{\mathbb{B}}
\newcommand{\Natural}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Naturals}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Integer}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Integers}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Rational}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\Rationals}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\Real}{\mathbb{R}}
\newcommand{\Reals}{\mathbb{R}}
\newcommand{\Complex}{\mathbb{C}}
\newcommand{\Compleces}{\mathbb{C}}
\newcommand{\Hilbert}{\mathcal{H}}
\newcommand{\Galois}{\text{GF}}
% Analytisk mekanik
\newcommand{\Hamilton}{\mathscr{H}}
\newcommand{\Lagrange}{\mathscr{L}}
% parenteser
%\DeclarePairedDelimiter\autobracket{(}{)}
%\newcommand{\br}[1]{\autobracket*{#1}}
\newcommand{\paren}[1]{\left(#1\right)}
\newcommand{\hakar}[1]{\left[#1\right]}
\newcommand{\krull}[1]{\left\{#1\right\}}

%% Gör hänvisningar inom dokumentet till länkar. Generera disposition.
\RequirePackage{hyperref}

%% Enheter
\RequirePackage{siunitx}
\sisetup{
  output-decimal-marker = {,},
  per-mode = symbol-or-fraction,
  inter-unit-product = \ensuremath{\cdot},
  exponent-product = \ensuremath{\cdot}
}

%% ta bort linje efter epigraf
\setlength{\epigraphrule}{0pt}
\setlength{\epigraphwidth}{0.8\textwidth}

%% citatgenvägar
\newcommand{\frq}[1]{ % franskt citat
  \guillemotleft #1\guillemotright
}

%% referenser
\RequirePackage[
  backend=biber,
  style=alphabetic, % numeric om man inte vill ha 
  sorting=none % none sorterar i ordningen de citerades
]{biblatex}

%% ändrar fotnötter
\RequirePackage[perpage]{footmisc}

\makeatletter
\newcommand*{\myfnsymbolsingle}[1]{%
  \ensuremath{%
    \ifcase#1% 0
    \or % 1
      \dagger%   
    \or % 2
      \sharp
    \or % 3  
      \flat
    \or % 4   
      \star
    \or % 5
      \ddagger
    \or % 6
      \wp
    \or % 7
      \top
    \or % 8
      \bot
    \else % >= 9
      \@ctrerr  
    \fi
  }%   
}   
\makeatother

\newcommand*{\myfnsymbol}[1]{%
  \myfnsymbolsingle{\value{#1}}%
}

% remove upper boundary by multiplying the symbols if needed
\RequirePackage{alphalph}
\newalphalph{\myfnsymbolmult}[mult]{\myfnsymbolsingle}{}

% använder tabellen ovan
\renewcommand*{\thefootnote}{%
  \myfnsymbolmult{\value{footnote}}%
}

%% Lyrik
% tar en dikt som input
\newcommand{\dikt}[1]{
  \begin{center}
    \begin{minipage}{1\linewidth}
      \emph{
      #1
      }
    \end{minipage}
  \end{center}
}
% skriver ut en strof
\newcommand{\strof}[1]{
  \begin{verse}
    #1
  \end{verse}
}

\endinput % måste stå i avslutning av paket
